\section{Question catalogue}
\begin{itemize}
    \que{Wie viele Stücke haben Sie im vergangenen Jahr gestrickt?}
    \que{Für wen stricken Sie? Enkel, für sich selber?}
    \que{Gibt es bestimmte Stücke, die Sie häufig Stricken?}
    \que{Benutzen Sie bestimmte Techniken häufiger als andere?}
    \que{Wie wählen Sie eine Strickmuster? Selber ausdenken, suchen (online))}
    \que{Wie arbeiten Sie damit?}
    \que{Wie gehen Sie vor wenn Sie mit einer Strickmusterschema arbeiten?}
    \que{Könnten Sie sich vorstellen ein Strickmuster von einem mobilen Gerät abzulesen?}
    \que{In welchem Format würden Sie dies gerne sehen? (visuell, vom Gerät vorgelesen bekommen)}
    \que{Wie würden Sie dem Gerät zu erkennen geben, dass eine Reihe fertig gestrickt wurde? (Sprachbefehl, Knopf drücken)}
    \que{(Reihen- und Zellenschreibweise zeigen und nach der Lesbarkeit fragen)}
    \que{Haben Sie schon einmal selber Strickmusterschemaen erstellt?}
    \que{Könnten Sie sich vorstellen, dies auf einem Handy zu tun?}
    \que{Wie würden Sie sich dabei die Eingabe vorstellen?}
    \que{Bei welchen Aspekten des Stricken könnten Sie sich eine App als hilfreiche Unterstützung vorstellen}
\end{itemize}

\section{Interview with Thilo Ilg (05/13/2016)}
\setcounter{answer}{0}
\begin{itemize}
	\ans{Hat das letzte mal 2009 gestrickt.}
	\ans{Hat nur für Schule gestrickt, hatte 6 Jahre lang einen Strickkurs.}
	\ans{Socken.}
	\ans{Nadelspiel.}
	\ans{Von Lehrkraft ausgesucht.}
	\ans{Hat noch nicht mit Musterschemas gearbeitet.}
	\ans{-}
	\ans{Ja.}
	\ans{Beides ok, bevorzugt visuell.}
	\ans{Findet Spracheingabe sehr nützlich, Hände sind beschäftigt beim Stricken.}
	\ans{Beide Ansichten sind gut, würde sich aber gestört fühlen bei breiten Mustern ständigen Scrollen zu müssen und würde Landscape-Modus besser finden, da mehr Platz zum Lesen der Reihe.}
	\ans{Nein.}
	\ans{Ja.}
	\ans{Würde gerne Bereiche markieren können für eine Masche. Hätte gerne ein Funktion um mehrere Zellen zu markieren und dann mit einem Maschensymbol zu befüllen. Kann sich vorstellen zum auswählen einer Zelle zu klicken. Wenn eine Zelle markiert ist, dann soll nach der Eingabe eines Symbols zur nächsten Zelle gesprungen werden.}
	\ans{Würde gerne Bilder von dem fertigen Gestrickten sehen und schriftliche Anweisungen bevor er sich mit der Schema befasst.
	Will für komplexe Muster auf jeden Fall Schemas haben, für simplere Muster eher nicht notwendig. 
	Hätte gerne verschiedenfarbige Symbole für bessere Sichtbarkeit.
	Wünscht sich Knopf um auf aktuelle Reihe zu springen und einen um die Zoomstufe wieder herzustellen.}
\end{itemize}

\section{Interview with Nadine Kost (05/03/2016)}
\setcounter{answer}{0}
\begin{itemize}
	\ans{25.}
	\ans{Freunde und für den Eigenbedarf.}
	\ans{Fingerlose Handschuhe, Socken.}
	\ans{Bevorzugt Rundstricken.}
	\ans{Internet, würde gerne selber Muster schreiben, arbeitet am häufigsten mit schriftlichen Musteranweisungen.}
	\ans{Keine besondere Arbeitsweise.}
	\ans{Ausdrucken und mit einem Stift die vollendeten Reihen durchstreichen.}
	\ans{Ja.}
	\ans{Visuell.}
	\ans{Würde gerne nach der Vollendung einer Reihe einen Knopf drücken können. Dies sollte auch ausserhalb der App möglich sein, zum Beispiel wie in Spotifys Android app mit einem Eintrag in der Notification bar oder mit einem Lockscreen widget.}
	\ans{Bevorzugt: Zeilenansicht mit Knopf für den Wechsel zwischen Zeilen- und Zellenansicht. Hätte gerne am Ende der Reihe die Anzahl der Maschen angezeigt.}
	\ans{Nein.}
	\ans{Ja, kann sich das besonders gut vorstellen für Farbmuster.}
	\ans{Am Anfang sollte man die Grösse des Musters wählen können.
    Bei Tap auf eine Zelle in diesem Raster sollte dann eine Auswahlansicht eingeblendet werden, aus der man Symbole für verschiedene Maschen wählen kann.
    Nach kurzer Überlegung: es wäre benutzerfreundlicher ein Symbol als aktiv zu kennzeichnen, welches dann bei Klick auf eine Zelle in diese eingetragen wird.}
	\ans{Beim Reihenzählen in einem Strickmusterschema. Projektmanagement für Strickprojekte. Als Übersetzer von metrischen Einheiten von Nadelgrössen, Gewichten und Längen in imperiale und umgekehrt. Hätte ebenfalls gerne schriftliche Anweisungen in einer App wo man mit Knopfdruck auf nächste Anweisung springen könnte, zB. in Verbindung mit Reihenzähler.}
\end{itemize}

\section{Interview with Angela Thomas (06/23/2016)}
\setcounter{answer}{0}
\begin{itemize}
    \ans{49, 72 in einem Jahr war der Rekord. Strickt schon seit vielen Jahren, allerdings keine Muster(zB. Zopf) sondern nur Rechts-Links.}
    \ans{Größtenteils für Bekannte.}
    \ans{Stulpen, Dreieckstücher.}
    \ans{Nein.}
    \ans{Internet, Strickzeitung, Muster durch Bekannte gelernt.}
    \ans{Keine Erfahrung mit Musterstricken, hat bisher nur Formschemas für das Häkeln benutzt.}
    \ans{Für Häkelmuster: mit Stecknadel Reihe markieren.}
    \ans{Ja.}
    \ans{Hätte gerne eine Sprachausgabe der momentanen Reihe und würde diese gerne dann durch Knopfdruck wieder wiederholen lassen.}
    \ans{Sprachbefehl: durchaus denkbar.}
    \ans{Beide Ansichten wurden als wichtig gefunden, ein Wechsel zB. per Knopf ist sowohl bei der Mustererstellung als auch in der Strickansicht gewünscht. Zeilenansicht ist gut für Kurzschrift, Zellen zum genaueren Betrachten des Musters.}
    \ans{Nein.}
    \ans{Ja.}
    \ans{In der Zeilenansicht, wobei dann zwischen Zeilen - und Zellenansicht gewechselt werden kann. Möchte nicht darauf achten müssen Zellen zu zählen, daher wird Zeileneingabe bevorzugt.}
    \ans{Erklärung und anschauliches Beispiel für einzeilne Maschen beim Stricken denkbar, Strick-/Häkelmuster auf dem Gerät mitnehmen (hat selber keine Smartphone, könnte sich das aber vorstellen). Bevorzugt schriftliche Anweisungen bei Mustern und braucht Text um eine Musterschema zu verstehen.}
\end{itemize}